\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Giftschlangenschwarm}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Schwarm winziger Tiere, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14},
        hit-points  = {36 (8W8)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 8,
        dex = 18,
        con = 11,
        int = 1,
        wis = 10,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Hieb, Stich, Wucht},
        condition-immunities = {Betäubt, Bezaubert, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Verängstigt, Versteinert},
        senses = {Blindsicht 3 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Schwarm}
        Der Schwarm kann den Raum einer anderen Kreatur besetzen und umgekehrt. Er kann sich durch jede Öffnung bewegen, die groß genug für eine winzige Schlange ist. Der Schwarm kann keine Trefferpunkte zurückerhalten und keine temporären Trefferpunkte erhalten.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Bisse}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 0 m, eine Kreatur im Bereich des Schwarms. Treffer: 7 (2W6) Stichschaden oder 3 (1W6) Stichschaden, wenn der Schwarm höchstens die Hälfte seiner Trefferpunkte hat. Das Ziel muss einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 14 (4W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Bisse,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=0 m,
%      targets=eine Kreatur im Bereich des Schwarms,
%      dmg=7 (2W6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=3 (1W6),
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel muss einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 14 (4W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
